DeepFuckingValue被集體訴訟涉嫌於GME事件中欺詐及操縱市場

〔財經頻道／綜合報導〕美國遊戲零售商GameStop因散戶和華爾街機構的互槓，在日前上演軋空大戰。美國麻薩諸塞州34歲財務顧問吉爾（Keith Gill），被外界視為軋空戰的「帶頭大哥」，如今他卻因此惹上了官司。吉爾被指控，在GameStop股價上漲的過程涉嫌欺詐，假裝自己是業餘投資人，藉此獲利。

吉爾2019年9月在Reddit論壇「下注華爾街（WallStreetBets，WSB）」社群上，發出了首篇「GME YOLO」的文章，之後他一再強調看好GameStop，還貼出對帳單，吸引了許多散戶一起做多GameStop，他也成為該社群最具影響力的人物之一。

吉爾在社群媒體上有2個身分，1個是YouTuber「Roaring Kitty」，另1個是Reddit論壇「下注華爾街（WallStreetBets，WSB）」社群上的「DeepF***ingValue」，外界視他為GameStop軋空戰的「帶頭大哥」。

.....

該訴訟稱，吉爾的欺騙和操縱市場行為，不僅破壞了行業法規及規則，還破壞GameStop 股票市場的完整性，不僅對那些購買期權的投資人造成巨大損失，也讓那些受到吉爾慫恿，以高價買進GameStop股票的人帶來巨大損失。

.....

吉爾將在週四（18日）與網路券商羅賓漢（Robinhood） ，還有對沖基金Citadel、Melvin Capital，以及Reddit的高層，一同出席美國國會的聽證會，說明GameStop的軋空戰。

吉爾計劃在聽證會上解釋，他沒有以自己的利益為出發點，要求任何人買賣股票，他也不屬於試圖創造股價波動的任何集團，也從未與任何對沖基金建立財務關係。

.....

美國自由最黑暗嘅一日

手法咁似壹傳媒單嘢

得幾千股都操控市場

hedgefund做空就唔係操控

限買 上新聞係咁講隻野跌 就唔操控
條友吹水就操控
美國法治

抵啦
累死咁多人
最好坐30年up

Gill is a Chartered Financial Analyst.[1] He is a licensed securities broker,[10][11] and has been registered with FINRA since July of 2012 with no disclosed regulatory infractions.[12] Gill was employed at MassMutual until his resignation on January 28, 2021

就係呢條仆街

仆你個街限買就OK

你都是非不分得幾緊要
做官黎講應該幾出色

牛B，666

可能佢哋連發生咩事都唔知

賠返一萬鎂比我
死仆街DFV

限買唔限賣

無既
新一年祝條柒頭買乜輸乜
買羸既就俾狗拉之後告佢埋佢造市

開曬口術話隻野唔值$20
就咩事都無

你都幾岩做官
夠亂黎

終於可以還SH派一個公道

大行日日做緊嘅野
個人做就唔得

美國特別行政區終於同強國接軌

班吸血鬼做野就無問題
平民做就入罪

點解係佢俾人告 而唔係brokers

吉爾計劃在聽證會上解釋，他沒有以自己的利益為出發點，要求任何人買賣股票，他也不屬於試圖創造股價波動的任何集團，也從未與任何對沖基金建立財務關係。
咁即係有唔係財務既關係？

惹到華爾街？

屌你老母？激嬲共產黨？

let's blame the "eggs"

依條撚樣害死左幾多連登仔

弱智都可以上連登

剝奪投資權利終身！

有性關係，日日都屌對沖基金

你廢姐 跟佢早入果啲發晒啦

美國用事實證明黑警無做錯

大哥沒有輸

班仆街大戶就係度數錢

我同你老母冇建立財務關係
係咪代表我同你老母有性關係？

發左達唔洗撈
多謝diamond hand

卷商自己都禁人買

俾佢累死了

搭棚起個ponzi scheme如果都冇事就真係最黑暗既一天啦

你講緊08年華爾街班人？

知唔知咩係ponzi scheme

佢講事實，數學上係唔值

你有道理喎

輸好多？

琴日IB chairman自己承認其實gme有機會上千

你連ponzi scheme係乜都未知就唔好學人用, 返去讀多D書先啦

靠400蚊高位追貨傻散賺錢
pump and dump都唔係ponzi scheme咁乜撚係啊
你邊位啊

世界第一大國都係咁

就算si去到200,300,400%
hf都唔會埋到所有老散嘅單
甩手嘅人就係賺後面高追傻散既錢
咁都唔係ponzi

While sticking it to the man might have been a good rallying cry initially, the quick rise and descent of GameStop and stocks like it starts to make meme investing look more like a pump-and-dump operation and less like democratizing finance. The idea of a Ponzi scheme, which was pioneered by Charles Ponzi and named after him when he was arrested at the start of the roaring 1920s, was that those who got in early on the scheme made money by selling to those who got in later at much higher prices. It may be that something similar is going on here. Today’s insiders are influential social media personalities profiting by buying early, spreading the meme and getting their followers to buy in.

仆你個街
做空又無事 限買又無事

大户搭棚冇問題

你應該要了解多啲GME 單嘢⋯ 而唔係用ponzi去形容GME 作為解釋 .....

我唔了解?
你問下其他巴打我寫咗幾多gme文啦

微信雞都唔夠膽水鳩老散32857啦
依家唔係微信係reddit水人就係英雄?

咪就係wsb班撚樣跟本就係最頂個班上線其他sh連登仔就係佢地d下線 不斷水新既下線入黎接貨俾早d入個班撚樣賺錢

原來ponzi scheme = pump and dump
無錢讀書應該都有錢上網google掛

集訟，咁係邊個告佢

pump and dump就唔可以同時係ponzi?

gme係pump and dump唔洗拗

gme係咪early investors payoff coming from late investors啊
40蚊買賣比500蚊傻散係咪payoff coming from late investors啊

財演鳩左幾廿年個d犯左法未

呢單野係幾大獲

佢d文有文有路，拍得住大行research report 。
原來本身都係行家。

The scheme leads victims to believe that profits are coming from legitimate business activity (e.g. product sales and/or successful investments), and they remain unaware that other investors are the source of funds. A Ponzi scheme can maintain the illusion of a sustainable business as long as new investors contribute new funds,

見唔到佢有話過gme sustainable
或者咁講
如果佢咁都Ponzi
連登d SNDL / CTRM po 全部都係Ponzi

當然 佢roaring kitty channel講過乜我唔知

Ib ceo話會上到$1000 喎

輸錢果個俾人告

今晚掃貨 撐WSB!!!

唔覺得話上到幾多幾多可以入罪囉
即係唔通我開個po 叫人入U
話目標價350
之後上唔到
我就有罪咩

how much?

其實佢由2019、2020年頭已經開緊post寫佢自己嘅DD
以我記憶佢都冇講過short squeeze呢個term
佢一開始都淨係講緊GME換咗ryan cohen，同Microsoft合作，個價位undervalue咗
係後期有人開始講SS，之後啲人唔識野走去FOMO，WSB求其dum個價位就話一定會升到
就算真係pump & dump，都好難燒到佢果疊
真係要講Market Manipulation， IBKR同Robinhood仲嚴重過佢
如果佢地冇limit trading，個價位真係有機會跟momentum升過千

成堆證券商hold 咁多貨又造空，仲操控得勁啦

d 證券商pk係另一個問題
事實係佢的確係pump and dump，呢個一直都係犯法行為。你可以話d財演一路都咁做，但係人地做得聰明永遠走灰色地帶，會利申無持有相關股份。而且你又捉唔到d財演有直接得益。

但係呢條友揸住咁撚多shares再發起推高股價，比人捉到應一應。無得怪人。

thousands

本來係財團輸
而家係散戶輸

到而家都唔明點解會有人笑SH GME 嘅人

發起推高股價？

點發起？

應該最多係youtube 分享佢對呢間公司的分析

好似唔多見佢點鼓吹人pump 起

尖社工既智力一如以往冇令人失望

pump AND DUMP
佢strong hold到最後，何來dump?

The individual suing Gill, Christian Iovin, alleges Gill was illegally manipulating GameStop’s share price by encouraging his YouTube and Reddit audience to hold all their shares of GameStop, causing what’s called a “short squeeze” that artificially spiked the price.

“Gill, however, is no amateur (and no Robin Hood),” says the lawsuit. “For many years, he actively worked as a professional in the investment and financial industries. He holds extensive securities licenses and qualifications, including a securities principal and supervisory management license and a Charted Financial Analyst license. Indeed, at the time Gill was inciting the market frenzy with his fake persona, he was licensed by MML as a registered representative (i.e., a securities broker), and he was employed by MassMutual as a ‘Financial Wellness Director.’

同埋應該唔係集體訴訟？

再另外，MM, brokers 點操控係另一回事
佢有無操控又係另一回事

其實佢係wsb 一直都係貼倉
係youtube 就分析
應該無提過 short sequeeze, 目標價, 鼓勵人買入？

其實有幾多人有睇過佢的post / 片 ?

佢youtube提過squeeze好多次 亦有俾過目標價

DFV自己都SH冇賺 買long side等SS犯法？

咁做有乜問題先
即係你sens po都有好多人比目標價架

我無話有問題
我只係覆條友自己無睇過佢d video唔好當人無提過

咩叫數學上？睇PB?
tsla都唔值廿蚊喎咁

唔值但比人炒高關你班機構撚事咩
做吸血鬼仲大條道理

仆街沽空機構輸錢就做那渣野

華賤種DNA睇人仆街最開心
而唔係睇件事既是與非

廢話，買股票不嬲都係鬥快走，講到其他咩大麻股唔係咁

上面真係好多藍屍一樣傻閪
出事唔係捉最初搞事果個
去屌提出問題果個

一買一賣，demand and supply
simple as that

佢哋出曬口術就隨便
人地9up下就造市

公我贏字你輸 賤撚到

拜登賣國賊

無錯，遲入果啲係跟連燈入，吾算跟DFV入。尾水點怪得人？

講真 升到300 400 都追
呢啲衰貪心冇得怪人

其實散戶係咪衰左太大聲
要靜靜地strong hold係咪無事